\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{CambridgeUS}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
\author{Rodrigo Román Barrera \\Julio Vázquez Alvarez}
\title{Principios del conjunto de instrucciones}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
\institute{Facultad de Ciencias} 
\date{\today} 
%\subject{} 
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage 
\end{frame}
%\begin{frame}
%\tableofcontents
%\end{frame}

\begin{frame}{Introducción}
% Introducción de la presentación.
El conjunto de instrucciones es la porción visible de una computadora para el programador como para el compilador. En esta presentación veremos una amplia variedad de diseños y alternativas posibles para la arquitectura del conjunto de instrucciones. Nos enfocaremos en 4 temas:
\begin{enumerate}
\item Taxonomía en las alternativas del conjunto de instrucciones junto evaluaciones cualitativas. Ventajas y desventajas.
\item Analizar los conjuntos de instrucciones.
\item Problema en los lenguajes, compiladores y soporte en la arquitectura.
\end{enumerate}
No debemos interpretar los resultados como absolutos ya que dependen de las mediciones en compiladores y diferentes programas. Pero el texto considera que las medidas presentadas usando pequeños benchmarks de su propiedad son razonables para un análisis objetivo.
\end{frame}
% Explicando las áres de aplicación.
\begin{frame}{Introducción}
Antes de empezar debemos de revisar las tres áreas de aplicación de computadoras que existen:
\begin{enumerate}
\item Desktop Computing.
\item Servers.
\item Personal mobile devices and embedded applications.
\end{enumerate}
El conjunto de instrucciones para estás 3 aplicaciones es muy similar. De hecho la arquitectura MIPS ha sido satisfactoria para computadoras, servidores y para aplicaciones integradas.\\
Una arquitectura diferente podría ser 80x86, pero su éxito no contradice las ventajas del conjunto de instrucciones RISC.\\
Justo por esta razón Intel podría usar internamente instrucciones RISC mientras soportaban externamente 80x86 como es en el  caso de \textbf{Pentium 4} que usa hardware para traducir instrucciones 80x86 a RISC y ejecuta las instrucciones traducidas dentro del chip.
\end{frame}
% Imágen para representar un procesador Pentium 4
\begin{frame}{Procesador Pentium 4}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.75]{pentium4}
\caption{Procesador Pentium 4 a 3.0GHz con 800MHz}
\end{figure}
\end{frame}
%Subtema: Clasificando las arquitecturas de los conjuntos de instrucciones
\begin{frame}{Clasificando la arquitectura de los conjuntos de instrucciones}
El almacenamiento interno de un procesador es la más básica. Entonces podemos enfocarnos en sus partes de la arquitectura como lo son:
\begin{enumerate}
\item El stack.
\item El acumulador.
\item Conjunto de registros.
\end{enumerate}
Y los operandos podremos llamarlos de manera explicita o implicita.\\
En el caso de una arquitectura stack son implicitos en la cima del stack y en una arquitectura de acumulador un operando es implicito en el acumulador. Por el contrario, las arquitecturas de registro de proposito general (GPR) tienen sólo operandos explicitos, ya sea en los registros o en las localidades de memoria.
\end{frame}
%Agregamos Figura A.1 de la presentación
\begin{frame}{Clasificando la arquitectura de los conjuntos de instrucciones}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.22]{Imagen1}
\caption{Muestra un bloque del diagrama de estás arquitecturas mencionadas}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Clasificando la arquitectura de los conjuntos de instrucciones}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{Imagen2}
\caption{Muestra la secuencia en código de C = A+B en estras tres clases de conjunto de instrucciones}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Clasificando la arquitectura de los conjuntos de instrucciones}
Los operadores explicitos pueden acceder directamente desde memoria o necesitan ser cargados en un almacenamiento temporal, dependiendo de la arquitectura y la elección especifica de la instrucción. Como podemos ver en las imágenes, hay dos tipos de clases de computadoras para registrar. Una clase puede acceder a memoria como parte de cualquier instrucción llamada: \textit{Arquitectura de registro en memoria}. La otra puede acceder a memoria sólo con cargar y almacenar instrucciones llamada: \textit{Arquitectura de carga y almacenamiento}. Una tercera clase que no se encuentra en computadoras que se puedan comprar mantiene todos los operandos en memoria y es llamada: \textit{Arquitectura de memoria en memoria}.\\
Algunos conjuntos de arquitecturas de instrucciones tienen más registros que un simple acumulador, algunas veces son llamadas: \textit{Acumuladores extendidos} o \textit{Registros de propósito general}.
\end{frame}
\begin{frame}{Clasificando la arquitectura de los conjuntos de instrucciones}
Por ejemplo, una computadora con registros evaluaría la expresión \textbf{(A*B)-(B*C)-(A*D)} haciendo las multiplicaciónes en cualquier orden, lo cuál sería mucho más eficiente sea por la locación de los operandos o por los \textit{pipelining}.\\
Algo muy importante es que los registors pueden ser usados para mantener variables. Cuando las variables están alojadas en los registros el trafico en memoria se reduce y hace que el programa aumente su velocidad y la cantidad de código mejora considerablemente.
%Explicar que: El programa aumenta su velicidad debido a que los registros son más rápidos que la memoria y el código disminuye porque cada registro puede ser nombrado con pocos bits en vez de una localidad de memoria
\end{frame}
\begin{frame}{Clasificando la arquitectura de los conjuntos de instrucciones}
Entonces, ¿cuántos registros son suficientes?\\
La respuesta es que depende de la efectividad del compilador. Varios compiladores reservan algunos registros para evaluar expresiones, usan algunos para psar los parámetros y permiten al restro alojar las variables que se mantendrán.\\
Los compiladores modernos tienen la habilidad de usar largos números de registros de manera efectiva.
\end{frame}
\begin{frame}{Clasificando la arquitectura de los conjuntos de instrucciones}
Los conjuntos de arquitecturas de instrucciones dividen la arquitectura GPR (registros de propósito general). Ambas características tienen que ver con la naturaleza de sus operandos para una aritmetica típica o instrucciones lógicas (ALU). El primero tiene que ver con las instrucciones ALU, tienen dos o tres operandos.\\
En el formato de tres operandos, la instrucción contiene un operando resultado y dos operandos fuente.
En el formato de dos operandos, uno de los operandso es tanto fuente como de resultado.
La segunda distinción de la arquitectura GPR tiene que ver con cuántos operandos deben estar en la dirección de memoria de las instrucciones ALU.
\end{frame}
\begin{frame}{Clasificando la arquitectura de los conjuntos de instrucciones}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.32]{Imagen3}
\caption{Mostramos las combinaciones de estos dos atributos (dos operandos o tres operandos).}
%Explicar que: Aunque hay siete combinaciones posibles, tres sirven para clasificar casi todas las commputadoras existentes. Estas tres son de arquitectura de almacenamiento -memoria (también llamado registro-registro), registro-memoria y memoria-memoria.
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Clasificando la arquitectura de los conjuntos de instrucciones}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.28]{Imagen4}
\caption{Monstramos las ventajas y las desventajas de cada una de estás alternativas (no son absolutas).}
%Explicar que: 
% Ventajas de Registro-Registro (0,3): Simples, arregla el tamaño de la códificación de instrucciones, generación de un módelo simple de código y las instrucciones toman un número similar de ciclos para ejecutarse.
% Desventajas: Arquitectura con alto conteo de instrucciones con instruciones que hacen referencia a memoria. Mayor instrucciones y poca densidad de ellas permite programas más largo.
% Ventajas de Registro-Memoria (1,2): La información puede ser accessda sin necesidad de cargar de manera separada las instrucciones. El formato de instrucciones permite que sea fácil de códificar y da una buena densidad.
% Desventajas: Los operandos no son equivalentes desde un operando funete en una operación binaria es destruido. Codificar un número de registros y una dirección de memoria en cada instrucción podría ser restrictivo para los registros. Los ciclos por instrucción pueden ser muy variantes por la locación del operando.
% Ventajas Memoria-Memoria: Más compacto. No gastamos registros para temporales. 
% Desventajas: Larga variación en el tamaño de las instrucciones, especialmente para las instrucciones de tres operandos. Por lo que causa variación en trabajo por instrucción. El acceso en memoria podría crear cuellos de botella en la memoria (No usado hoy en día)
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Direccionamiento en memoria}
Independientemente de que si la arquitectura es de almacenamiento-memoria o permite cualquier operando para ser una referencia en memoria, debe ser definida en como el acceso de memoria es interpretado y como se especifica. Las medidas presentadas aquí son amplias, pero no completas. En algunos casos las medidas son afectadas significativamente por la tecnología del compilador.\\
Estás medidas han sido hechas usando un compilador optimizado, hay que tener en cuenta que la tecnología del compilador juega un rol crítico aquí.
\end{frame}

\begin{frame}{Interpretando el direccionamiento en memoria}
¿Cómo se interpreta un direccionamiento en memoria? ¿Qué objeto es accedido como una función de la dirección y su longitud? Tdoo el conjunto de instrucciones en el PDF son accesos de bytes y proveen acceso para bytes (8 bits), media palabra (16 bits) y palabra (32 bits). La mayoría de las computadoras proveen acceso para dobles palabras (64 bits).
Hay dos convenciones diferentes para ordenar los bytes entre lo largo de su objeto.
\end{frame}
\begin{frame}{Interpretando el direccionamiento en memoria}
LittleEndian:
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{LittleEndian}
\caption{El orden de los bytes pone al byte cuya dirección es "x...x000" en la posición menos significativa.}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Interpretando el direccionamiento en memoria}
BigEndian:
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{BigEndian}
\caption{El orden de los bytes pone al byte cuya dirección es "x...x000" en la posición más significativa.}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Interpretando el direccionamiento en memoria}
Cuando operamos una computadora, el orden de los bytes podría ser imperceptible, sólo programas que acceden a las mismas localidades pueden observar esta diferencia. El ordenamiento es un problema cuando intercambiamos información a través de computadores con diferententes tipos de ordenamientos. El ordenamiento \textit{little endian} también falla al comparar el ordenamiento nomral de palabras cuando las cadenas son comparadas. Los strings aparecen como "SDRAWKCAB" (backwards). Un segundo problema de memoria es que en varias computadoras el acceso a objetos más largos que un byte son desalineados. Un acceso a un objeto de tamaño s bytes a la dirección de byte A es alineado si \textit{A mod s = 0}. 
\end{frame}
\begin{frame}{Interpretando el direccionamiento en memoria}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.25]{Imagen5}
\caption{Mostramos como las direcciones a las cuales un acceso es alineado o desalineado.}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Interpretando el direccionamiento en memoria}
¿Por qué alguien deb ería diseñar una computadora con restricciones de alineación?\\
El mal alineamiento causa complicaciones de hardware ya que la memoria está tipicamente alineada en un limite de palabras múltiples o palabras dobles. Un mal alineamiento del acceso de memoria podría tomar múltiples referencias a memorias alineadas. Así, incluso una computadora que permite acceso a mal alineamiento los programas con acceso alineado se ejecutarían más rápido. Incluso si la información está alineada, soportar el acceso a 8, 16, 32bits requiere un alineamiento en la conexión para alinearnos en registros de 64 bits.
%Nos regresamos a la imagen anterior y explicamos que:
%Por ejemplo, supongamos que necesitamos leer un byte desde la dirección con 3 bits de bajo orden, obteniendo el valor 4. Nosotros necesitamos desplazarnos 3 bytes para alinear el byte a su correspondiente lugar en un registro de 64 bits.
%Dependiendo de la instrucción, la computadora podría necesitar extender la cantidad. El almacenamiento es sencillo: Sólo el acceso en la memoria de los bytes puede ser alterado. En algunas computadoras la opreación no afecta la parte superior de un registro. (Después de explicar esto nos movemos a la siguiente presentación).
\end{frame}
\begin{frame}{Interpretando el direccionamiento en memoria}
Todas las computadoras que discutimos permiten el acceso de memoria a 8, 16, 32bits, sólo la IBM 360/370, Intel 80x86 y VAX soportan operaciones ALU en los operandos de los registros más angostos que el ancho completo.\\
Con todo esto podemos discutir las maneras en las que se dirigen por instrucciones o llamadas: \textit{Modos de direccionamiento/acceso.}
\end{frame}
\begin{frame}{Modos de direccionamiento}
Dada una dirección, nosotros sabemos en qué bytes se acceden a la memoria. Los modos de acceso especifican constantes y registros en adición para las localidades de memoria. Cuando una localidad de memoria es usada, la direción actual de memoria es especificada por el modo de direccionamiento o acceso llamado \textit{effective address}
\end{frame}
\begin{frame}{Modos de direccionamiento}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.25]{Imagen6}
\caption{Mostramos todos los modos de direccionamiento de la información que han sido usada en recientes computadoras}
%Explicar que:
%Usamos literales e inmediatos que usualmente son considerados como modos de direccionamiento (aunque el valor que acceden está en el flujo de instrucciones) y aunque los registros esten separados, ellos normalmente no tienen direccionamiento en memoria. La figura A.6 muestra los nombres más comunes para el modo de direccionamiento, auqnue los nombres difieren entre arquitecturas. (Explicamos cuándo son usados).
%En la imagen, sólo hay un carácter que no es una carácteristica de C: La flecha izquierda (<--) es usada para asignar. También usamos el Arreglo Mem como nombre para la memoria principal y arreglo Regs para los registros. Así Mem[Regs[R1]] se refiere al contenido en la localidad de memoria que tiene acceso al registro que contiene R1. 
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Modos de direccionamiento}
Necesitamos mantener los modos de direccionamiento que dependen del contador separado del programa, esto se llama PC-relative addressing. El PC-relative es usado principalmente para especifcar el código de acceso en instrucciones de transferencia de control.\\
Los modos de direccionamiento tienen la habilidad de reducir el conteo de instrucciones significativamente; también añaden complejidad en la construcción de una computadora e incrementan el promedio de ciclos del reloj por instrucción (CPI) de las computadoras a las que son implementadas. Así, el uso de varios modos de redireccionamiento es importante para poder elegir la arquitectura a la que queremos incluir.
\end{frame}
\begin{frame}{Desplazamiento en los modos de direccionamiento}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{Imagen7}
\caption{Muestra los resultados de medir los modos de direccionamiento usando patrones en tres programas con arquitectura VAX}
%Se usa la vieja arquitectura VAX para pocas medidas, porque tiene el conjunto de direcciones más completo y las menores restricciones de direccionamiento en memoria.
%Además mostramos las medidas de medir el direccionamiento usando patrones en tres programas en la arquitectura VAX. Usamos la mas reciente arquitectura registro registro para mostrar como los programas usan conjuntos de instrucciones concurrentes. También mostramos el desplazamiento y direccionamiento inmediato dominado por el uso del modo de direccionamiento. 
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Modo de direccionamiento por desplazamiento}
La mayor pregunta que surfe del estilo de direccionamiento por desplazamiento es el rango de desplazamiento usado. Basado en el uso de varios tamaós de desplazamiento, se puede tomar una deicisón de que tamaños soportar. Elegir el tamaño es importante porque afecta directamente al tamaño de instrucciones.
\end{frame}
\begin{frame}{Modo de direccionamiento por desplazamiento}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{Imagen8}
\caption{Mostramos las medidas tomadas del acceso de información en una arquitectura de \textit{load-store} usando un benchmark del autor}
%Podemos ver que los patrones de acceso y las ramas son diferentes; hay un poco de ganancia combinandolas, a pesar de eso en la práctica el tamaño inmediato es igual por simplicidad.
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Modo de direccionamiento literal o inmediato}
El direccionamiento inmediato puede ser usado en operaciones aritméticas, en comparaciones y en movimientos donde es constante el uso en el registro. El último caso ocurre cuando escribimos código que tiende a ser pequeño, pero en direccionamiento es constante que teinde a alargarlo. Para usar el direccionamiento inmediato es necesario saber si se necesita para soportar todas las operaciones o sólo para casos partículares.
\end{frame}
\begin{frame}{Modo de direccionamiento literal o inmediato}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.45]{Imagen9}
\caption{Mostramos la frecuencia del direccionamiento inmediato para las clases generales de enteros y puntos flotantes en el conjunto de instrucciones,}
%Otra medida importante a ver es el tango de los valores para los inmediatos. Como los valores de desplazamiento, el tamaño de los valores inmediatos afectan el tamaño de la instrucción.
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Modo de direccionamiento literal o inmediato}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{Imagen10}
\caption{Mostramos pequeños valores inmediatos que son más usados.}
%Inmediatos largos son usados de vez en cuando, sin embargo son más probables en los cálculos de direccionamiento.
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipo y tamaño de los operandos}
¿Cómo se designa el tipo de un operando?\\
Normalmente códificandolo en el código de operación designado al tipo de un operando, este método se usa bastante. Alternativamente la informaciñon puede ser etiquetada e interpretada por el hardware. Estás etiquetas especifican el tipo del operando y la operación que es elegifa. Las computadoras con información etiquetada ya sólo pueden encontrarse en museos. Los tipos de comúnes de operantes incluyen carácteres de 8, 16, 32 o 64 bits. Los enteros son universalmente representados por dos números binarios en complemento a 2. Los carácteres usualmente en ASCII, pero Unidoce de 16bits (usado en JAVA) ha ganado más popularidad.
\end{frame}
\begin{frame}{Tipo y tamaño de los operandos}
Hasta inicios de los 80's la mayoría de las computadoras que se fabricaban tenían su propia representación de punto flotante (float). Después de esa época las computadoras se han estandarizado en el float con IEEE estándar 754.\\
Algunas arquitecturas proveen operaciones en los carácteres de cadena, a pesar de eso la mayoría de las operaciones están limitadas porque tratan a cada byte de la cadena como un simple carácter.\\
%Las operaciones típicas en estas cadenas son comparaciones y movimientos.
Para las aplicaciones de negocios algunas arquitecturas soportan el formato decimal usualmente llamada: \textit{packed decimal} o \textit{binary-coded decimal}, 4 bits son usados para codificar los valores del 0 al 9 y 2 dígitos decimales son empaquetados en cada byte. 
%Los carácteres númericos en cadena usualmente son llamados unpacked decimal y operaciones llamadas packing y unpacking son usadas para convertirlos entre ellos. Una de las razones para las que usamos operandos decimales es para obtener resultados exactamente iguales en números decimales, como algunas fracciones decimales no tienen representante en binario. Por ejemplo: 0.10_10 es una simple fracción en decimal, pero en binario requiere un conjunto infinito de dígitos repetidos: 0.0001100110011..._2. Es por esto que algunos cálculos en decimal podrían no ser exactos en una computadora.
\end{frame}
\begin{frame}{Tipo y tamaño de los operandos}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.15]{ElixirEjemplo}
\caption{Mostramos los problemas que existen al hacer sumas o divisiones.}
\end{figure}
%Lo cual causaría probelmas si hablamos de transacciones financieras.
\end{frame}
\begin{frame}{Tipo y tamaño de los operandos}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.45]{Imagen11}
\caption{Muestra la distribución dinámica de los tamaños a los que la memoria hace referencia para estos programas}
%El benchmark que usa el PDF llamado SPEC usa byte, carácter, media palabra (short integer), palabra (integer), double-word (long integer) y tipo flotante. La frecuencia del acceso a la diferente información nos ayuda a decidir qué tipo es más importante en eficiencia. ¿Debería tener la computadora un acceso de 64 bit o deberíamos tomar dos ciclos para que el acceso de una palabra sea satisfactorio?
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Tipo y tamaño de los operandos}
¿Qué tan importante es tratar a los bytes como primitivos?\\
Hacemos la refrencia de memoria para examinar el tipo de información a la que accesará. En algunas arquitecturas, los objetos en los registros podrían accesar como bytes o medias palabras. Sin embargo, en este acceso es bastante infrecuente, en VAX, no cuenta más que el 12\% de las referencias a los registros o apenas un 6\% de todo el acceso de los operandos en estos programas.
\end{frame}

\begin{frame}{Operaciones en el conjunto de instrucciones}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.45]{Imagen12}
%Explicamos los tipos de operadores y sus ejemplos en dónde son usados.
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Operaciones en el conjunto de instrucciones}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.45]{Imagen13}
%Explicamos el top 10 de las instrucciones de 80x86. Las instrucciones simples son las que dominan la lista y son responsables del 96% de las instrucciones ejecutadas. Estos porcentajes son el promedio de los 5 programas de SPECint92
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Instrucciones para el control de flujo}
Debido a que las medidas de las ramas y los saltos son bastante independientes de otras mediciones y aplicaciones, nosotros examinaremos el uso de las instrucciones del control de flujo, que tienen algo en común para las instrucciones que cambian el flujo de control. En los 50's eran llamados \textit{transfers}. En los 60's el nombre \textit{branch} empezó a ser usado.\\
Después las computadoras fueron introduciendo nombres adicionales. El libro maneja el termino \textit{jump} cuando el cambio en el control es incondicional y \textit{branch} cuando el cambio es condicional
\end{frame}
\begin{frame}{Instrucciones para el control de flujo}
Podemos distinguir 4 tipos de control de flujo:\\
\begin{itemize}
\item \textit{Conditional branches}
\item \textit{Jumps}
\item \textit{Procedure calls}
\item \textit{Procedure returns}
\end{itemize}
Queremos saber entonces la frecuencia relativa que tienen estos eventos, como cada uno es diferente, podrían usar diferentes instrucciones y podrían tener diferente comportamiento.
\end{frame}
\begin{frame}{Instrucciones para el control de flujo}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{Imagen14}
\caption{Mostramos la frecuencia de estos flujos de control para una computadora con arquitectura \textit{load-store} corriendo en un benchmark del autor}
%Explicar que: Las ramas condicionales claramente dominan. Cada tipo es contado en una de las tres barras. Los programas y computadoras usadas para tener estos datos son las mismas que en la Imagen 8.
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Modos de acceso en memoria para el control de flujo}
El direccionamiento de destino es una instrucción del control de flujo siempre debe de ser especificada de manera explicita en la instrucción, el procedimiento de retorno es la mayor excepción, ya que el objetivo de retorno no es conocido en tiempo de compilación.\\
La forma más común de especificar el destino es suplir el desplazamiento que es añadido en el contador del programa (PC). Las instrucciones de control de flujo son entonces llamadas \textit{PC-relative}.\\
Estás instrucciones son son ventajosas debido a que su objetivo es cercano a las instrucciones actuales y especificar la posición relativa requiere pocos bits.
%Usar los accesos de PC-relative permite que el código corra de manera independiente en cualquier lado sea cargado. Esta propiedad es llamada position independence, puede eliminar cualquier trabajo cuando el programa esta unido y es útil en programas que tienen unión dinámica durante su ejecución.
\end{frame}
\begin{frame}{Modos de acceso en memoria para el control de flujo}
Para implementar retornos y saltos indirectos cuando el objetivo no es conocido en tiempo de compilación necesitamos otro método de acceso además del \textit{PC-relative}. Debe de haber una manera de poder especificar el objetivo dinámicamente, así que debe cambiar en tiempo de ejecución. Este acceso dinámico debe ser simple cómo llamar a un registro que contiene las direcciones objetivo, alternativamente el salto debería permitir que cualquier modo de direccionamiento para usarlo y suplir la dirección objetivo.
\end{frame}
\begin{frame}{Modos de acceso en memoria para el control de flujo}
Estos saltos a registros indirectos son útiles para otras 4 características:
\begin{itemize}
\item Estados case or switch encontrados en la mayoría de los lenguajes (seleccionan una de varias alternativas).
\item Virtual functions or methods en lenguajes orientados a objetos como C++ o Java (los cuales permiten diferentes rutinas que pueden llamarse dependiendo el tipo del argumento).
\item High-order functions or function pointers en lenguajes como C o C++ (los cuales permiten seguir funciones que son pasadas como argumentos, dando un poco de sabor a la programación OO) %OO: Orientada a objetos
\item Dynamically shared libraries (los cuales permiten una colección que puede ser cargada o vinculada en tiempo de ejecución sólo cuando es invocada por el programa en vez de ser cargada y vinculada estáticamente antes de que el programa sea ejecutado).
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Modos de acceso en memoria para el control de flujo}
En los 4 casos la dirección de destino no es conocida en tiempo de compilación, es por eso que usualmente es cargada en memoria dentro de un registro antes de saltar indirectamente a otro registro. Como las ramas son generalmente usadas en los direccionamientos de \textit{PC-relative} para especificar sus objetivos
%Una pregunta que debemos hacernos es qué tan lejos están los objetivos de la ramificación. Conocer está distribución de estos desplazamientos nos ayudará a elegir que rama compensa el soporte y así saber cómo afectará el tamaño de la instrucción al codificarla
\end{frame}
\begin{frame}{Modos de acceso en memoria para el control de flujo}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{Imagen15}
\caption{Mostramos la distribución para las instrucciones en las ramas de los \textit{PC-relative}}
%Cerca del 75% de las ramas están en dirección de avance. 
%PONER EXPLICACIÓN DE LA IMAGEN.
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Opciones de las ramas condicionales}
%Desde que la mayoría de los cambios en el control de flujo son ramíficaciones, decidir cómo especificar la rama condicional es importante
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{Imagen16}
\caption {Mostramos las 3 principales técnicas que son usadas a día de hoy}.
%Una de las propiedades más notables de la ramificación es el largo número de comparación que se hacen en tests simples y un largo número de comparaciones con cero.
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Opciones de las ramas condicionales}
%Por lo que, algunas arquitecturas eligen tratar estás comparaciones como casos especiales, especificamente si una instrucción compare and branch esta siendo usada.
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{Imagen17}
\caption{Mostramos la frecuencia de diferentes comparaciones usadas para las ramificaciones condicionales}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Opciones del proceso de invocación}
Las llamadas a procedimientos y retornos incluyen transferencia de control y posiblemente algún estado de guardado; cómo mínimo una dirección de retorno debe ser guardada en algún lado, algunas veces en un registro especial o en un GPR.\\ %Registro de propósito general
Algunas arquitecturas antigüas requieren que el compilador genere almacenamientos y cargas para cada registros que es guardado y restaurado. Hay dos convenciones básicas para guardar registros: ya sea en el sitio que lo llamamos o dentro de un procedimiento llamado: \textit{Caller saving}.\\
%Que quiere decirq ue las llamadas al procedimiento debe guardar los registros que quiera preservar para el acceso después de la llamada y así la llamada no necesita preocuparse por los registros.
\textit{Callee saving} es lo opuesto: la llamada al procedimiento debe guardarse en los registros que quiere usar, dejando la llamada irrastreable.
%Habrá veces dónde caller saver debe ser usado porque los patrones de acceso para las variables globales visibles están en dos procedimientos diferentes.
%Por ejemplo, supongamos que tenemos un procedimiento llamado P1 que llama a un procedimiento P2 y ambos procedimientos manipulan la variable global x. Si P1 tiene alojada a x en su registro entonces debemos estar seguros de guardar a x en la locación conocida por p2 antes de llamar a P2. Una habilidad del compilador es descubrir cuando un procedimiento llamado puede acceder a cantidades asignadas por los registros se complica por la posibilidad de una compilación segura.
% Ahora supongamos que P2 no toca a x pero puede llamar a otro procedimiento digamos un P3 que tiene acceso a x, todavía P2 y P3 son compilados de manera separada.
\end{frame}
\begin{frame}{Opciones del proceso de invocación}
Debido a estas complicaciones, la mayoría de los compiladores deben conservar \textit{caller save} en cualquier variable que podrían acceder durante su llamada. En los casos donde sea convención podremos usarlo, algunas programas estarán más optimizados con \textit{caller save} y alguno con \textit{callee saving}. Como resultado, la mayoría de los sistemas reales hoy en día usan una combinación de ambos mecanismo. Esta convención es especificada en una interfaz binaria (ABI) que establece las reglas básicas de cuales registros deben ser \textit{caller saving} y cuales \textit{callee saving}
\end{frame}

\end{document}